<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caconka blog</title>
    <link>http://caconka.github.io/</link>
    <description>Recent content on Caconka blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 11:37:35 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://caconka.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gazpacho de remolacha</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/gazpacho_remolacha/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 11:37:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/gazpacho_remolacha/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: Baja Tiempo: Bajo Thermomix: No  Ingredientes  1200 g de remolacha cocida 200 ml de aceite girasol 80 ml vinagre de arroz 80 ml tamari 500/600 Agua 1 diente de ajo sin corazón Sal Especias  Tomillo Curry al gusto    Preparación  Cocer la remolacha si no lo está ya (40 min. aprox.). Juntar todo y triturar con la batidora.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pollo a la moruna</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/pollo_moruna/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 21:47:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/pollo_moruna/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: Media Tiempo: Alto (1 hora aprox.) Thermomix: No  Ingredientes  1 pollo 2 cebollas 2 huevos duros 50cl vino blanco Aceitunas verdes sin hueso Almendras Ciruelas pasas Especias  Ras al hanout Sal Pimienta    Preparación  Salpimentar el pollo y dorarlo. Pochar cebolla. Mezclar el pollo con la cebolla (7 min). Añadir vino (7 min). Agregar especias y un poco de agua (más o menos 30 min).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crema de esparragos con trufa</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/esparragos/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/esparragos/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: baja Tiempo: 55 minutos Thermomix: -  Ingredientes  400 gr de esparragos blancos 1 patata 2 nabos 1 puerro 1l de caldo de verduras 1 trufa 50 gr de aceite 1 cucharadita de sal 1 cucharadita de pimienta  Preparación  Pela y trocea todas las verduras: los espárragos, el puerro, los nabos, la patata. Introduce en el vaso todas las verduras junto con el aceite, la sal y la pimienta para rehogarlas un poquito, programando 15 minutos, 90º, velocidad 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crema de verduras</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/verduras/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/verduras/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: baja Tiempo: 25 minutos Thermomix: -  Ingredientes  200 gr de puerros 280 gr de patata 1 nabo 180 gr de zanahorias 50 gr de aceite virgen extra 1 cucharadita de sal 1 cucharadita de pimienta  Preparación  Echar 1 litro de agua y programar durante 10 minutos, 100º, velocidad 1. Pelar y trocear todo en trozos de 2-3cm y echarlas al vaso junto con la sal y la pimienta, programando 22 minutos, 100º, velocidad cuchara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crema helada de limón</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/desserts/crema_helada_lim%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/desserts/crema_helada_lim%C3%B3n/</guid>
      <description>Información  Porciones: 6 Dificultad: baja Tiempo: 5 minutos Thermomix: sí  Ingredientes  400 gr de leche evaporada (helada) 180 gr de azucar La piel de un limón 120 gr de zumo de limón Ralladura de limón  Preparación  Congela la leche evaporada en bandejas de hielos o similar. Pon en el vaso bien seco, el azúcar y pulveriza programando 30 segundos en velocidad progresiva 5-10. Añade al vaso la piel del limón y pulveriza 30 segundos en velocidad progresiva 5-10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensalada de espárragos con alubias blancas</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/salads/esparragos_alubias/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/salads/esparragos_alubias/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 personas Dificultad: baja Tiempo: 40 minutos Thermomix: No  Ingredientes  400g de espárragos verdes sal 100g de tomates secos 1 cucharada de vinagre de vino blanco 40g de piñones 60g de berros 60g de endibias 250g de alubias blancas en conserva 1/2 limón 1-2 cucharadas de pesto 3 cucharadas de aceite de oliva pimienta  Preparación  Lave los espárragos, pele el tercio inferior y desecho los extremos leñosos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falafel</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/others/falafel/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/others/falafel/</guid>
      <description>Información  Porciones: 6 personas Dificultad: Baja Tiempo: Alto Thermomix: No  Ingredientes  300g garbanzos secos 3 dientes de ajo 150g cebolla cortada en cuartos 1 cucharada de bicarbonato (aconsejado) o levadura en polvo 30g pan rallado o 100g harina de garbanzos 300g aceite de oliva virgen extra para freir Especias  Hojas de menta 1 ramillete de perejil 1 ramillete de cilandro 1 cucharadita de comino molido Pimienta cayena Pimienta negra 1 cucharadita de sal    Salsa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harina de garbanzos</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/others/harina_garbanzos/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/others/harina_garbanzos/</guid>
      <description>Información  Dificultad: baja Tiempo: 2 min Thermomix: sí  Ingredientes  100g garbanzos secos  Preparación  Introducir los garbanzos en el baso. Dar 3 ó 4 golpes de turbo y después programe 1 minuto velocidad progresiva 8-10.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hummus</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/starters/hummus/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/starters/hummus/</guid>
      <description>Información  Dificultad: baja Tiempo: 2 minutos Thermomix: sí  Ingredientes  2 dientes ajo medianos 400g garbanzos cocidos 60g agua 30g zumo de limón 40g sésamo tostado (ajonjolí) 0,5 cucharadita sal 70g aceite de oliva virgen extra  Preparación  Ponga todos los ingredientes en el vaso y programe 1 minuto, velocidad progresiva 5-10. Sirva la preparación en un plato, rocíe con el aceite de oliva y espolvoree con pimentón o comino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Judias con espinacas</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/judias_espinacas/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/judias_espinacas/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: Media Tiempo: Alto (1 hora aprox.) Thermomix: No  Ingredientes  400 g judias 300 g espinacas 2 zanahorias 3 ó 4 tomates Tomate concentrado 1 cebolla ½ manojo de cebollino ½ manojo de eneldo Sal Pimienta Aceite de oliva  Preparación  Para confeccionar este plato, tenemos que tener en cuenta que las judias deben estar en remojo durante la noche anterior. Por ello, tenemos que tenerlos preparados con antelación antes de ponernos a cocinar este plato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kebab de pollo</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/kebab_pollo/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/kebab_pollo/</guid>
      <description>Información  Porciones: 8 pitas Dificultad: baja Tiempo: 1 día Thermomix: sí  Ingredientes  20g zumo limón 3 dientes ajo 50g aceite oliva VE 70g tomate frito 60g mostaza sal al gusto 1 pizca pimienta molida negra 2 cucharadas orégano 500g tiras de pechuga de pollo  Preparación  Comenzamos realizando el adobo para nuestra carne. Incorporamos al vaso los 50g de aceite de oliva, los 20g de zumo de limón, 70g de tomate, 3 dientes de ajo, 1 cucharadita de sal, la mostaza y una pizca de pimienta molida negra y el orégano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migas con chorizo</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/migas/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/migas/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 personas Dificultad: baja Tiempo: 30 minutos Thermomix: sí  Ingredientes  6 dientes de ajo (2 pelados) 170g chorizo en taquitos 70g de agua 1 cucharadita de pimentón dulce 100g aceite de oliva virgen extra 100g panceta de cerdo 500g de pan candeal de dos días  Preparación  Comenzaremos incorporando en el vaso el pan en trozos y programando 10 segundo en velocidad 7. A continuación retiramos a un bol y humedecemos el pan triturado poco a poco, tapamos con un paño y reservamos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pan de pita</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/breads/pita/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/breads/pita/</guid>
      <description>Información  Porciones: 8 panes Dificultad: media Tiempo: 60 minutos Thermomix: sí  Ingredientes  8g azúcar 15g aceite de oliva 25g levadura fresca 1 cucharadita de sal 125g agua 225g harina de fuerza  Preparación  Comenzamos incorporando al vaso los 125g de agua al vaso, añadimos los 15g de aceite de oliva, los 8g de azúcar y programamos durante 1 minuto a temperatura 37 grados en velocidad 1. Es el turno de incorporar los 25g de levadura fresca desmenuzada y programamos 10 segundos en velocidad 4 para mezclarlo bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasta con atún y tomate</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/pasta_atun_tomate/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/pasta_atun_tomate/</guid>
      <description>Información  Porciones: 2 Dificultad: Baja Tiempo: Baja (15 min.) Thermomix: No  Ingredientes  160g espaguetis 200g salsa de tomate Una lata de atún 1 cebolla 10 aceitunas 1 diente de ajo Albahaca y oregano al gusto  Preparación  Poner en una olla a calentar agua con un puñado de sal. Mientras rompe a hervir picamos la cebolla, la salamos y ponemos a pochar con un poco de aceite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasta con salmón verduras y salsa de soja</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/pasta_salmon_verduras/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/pasta_salmon_verduras/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: Baja Tiempo: Bajo (20 min. aprox.) Thermomix: No  Ingredientes  40 gr. de espaguetis o fideos orientales 1 lomo de salmón 1 pimiento verde 2-3 champiñones 1/4 cebolla 1 cucharada de aceite de oliva virgen extra 1 cucharada sopera de salsa de soja 1 cucharadita de semillas de sésamo  Preparación  Hervir los espaguetis o fideos siguiendo las instrucciones del fabricante. Lavar y sacar las semillas al pimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasta con salsa de brócoli y almendra</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/pasta_brocoli_almendra/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/pasta_brocoli_almendra/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: Baja Tiempo: Bajo (20 min. aprox.) Thermomix: No  Ingredientes  750 g de brócoli sal 2 dientes de ajo 1/2 manojo de prerjil pasta 50 g de almendra molida 3 cucharadas de zumo de limón 4 cucharadas de aceite de oliva especias  cayen pincho moruno nuez moscada    Preparación  Lave el bócoli, séquelo y deseche la punta del troncho y las hojitas si las hubiera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pollo al curry</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/pollo_curry/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/pollo_curry/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: Baja Tiempo: Bajo (25 min. aprox.) Thermomix: No  Ingredientes  2 pechugas de pollo 1 cebolla grande 1 manzana 1 vasito de vino 1 yogur griego 200 ml. de nata líquida Leche 1 cucharadita de sal 1 cucharadita de curry Arroz basmati de acompañamiento  Preparación  Se rehoga la cebolla bien picada junto con la manzana cortada en trozos. En otra sartén se rehoga el pollo cortado en tacos y se le añade el vino, dejándolo hacer a fuego lento hasta que se ablande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiche bacon y champiñones</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/quiche_bacon_champis/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/quiche_bacon_champis/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: Baja Tiempo: Medio (40 min. aprox.) Thermomix: No  Ingredientes  1 masa quebrada 175 gr. de bacon ½ cebolla 1 diente de ajo 150 gr. de champiñones 150 gr. de queso rallado emmental 3 huevos 200 ml. de nata líquida ½ cuchara de sal ½ cucharada de pimienta 1 cucharada de aceite de oliva  Preparación  Precalienta el horno a 180ºC. Píca la cebolla en cubos pequeños, pica el diente de ajo y reserva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salsa de yorgurt</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/sauces/yorgurt/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/sauces/yorgurt/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 personas Dificultad: baja Tiempo: 20 minutos Thermomix: No  Ingredientes  2 yogures naturales (puede ser yogurt griego) 30 ml. aceite de oliva virgen extra el zumo de 1/2 limón 1/2 diente de ajo sal y pimienta negra molida (al gusto) hojas de menta fresca  Preparación  En el vaso de la batidora añadimos todos los ingredientes. Agregamos los yogures naturales, el ajo pelado el aceite de oliva virgen extra, el zumo de medio limón, sal, pimienta negra recién molida y las hojas de menta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shushi</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/sushi/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/main_dishes/sushi/</guid>
      <description>Información  Porciones: 32 unidades Dificultad: media Tiempo: 30 minutos Thermomix: sí  Ingredientes  Surimi 1 aguacate 15g azúcar 50g vinagre manzana 2 cucharaditas sal 100g salmon fresco 300g arroz redondo 1 l de agua 2 zanahorias en tiras 3 laminas de algas  Preparación  Comenzamos poniendo un bol sobre nuestra thermomix, pesamos el azúcar, el vinagre de manzana y la sal, lo mezclamos bien y reservamos. Es turno de incorporar el litro de agua al vaso, añadimos 1 cucharadita de sal, ponemos el cestillo e incorporamos dentro el arroz bien lavado previamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tostas de aguacate con pimientos caramelizados</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/starters/tostas_aguacate_pimiento_caramelizado/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/starters/tostas_aguacate_pimiento_caramelizado/</guid>
      <description>Información  Raciones: 6 Dificultad: baja Tiempo: 40 minutos Thermomix: sí  Ingredientes  20 panecillos alargados para tostadas y canapés Un bote o 250 gr de pimientos de piquillo en tiras 1 aguacate maduro 100 gr azucar moreno 55 gr de vinagre de Jerez 15 gr de agua  Preparación  Para los pimientos caramelizados: pon en el vaso los pimientos en tiras, el azúcar, el vinagre y el agua y programa 35 minutos, temperatura varoma, velocidad cuchara.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
