<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cremas on Caconka blog</title>
    <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/</link>
    <description>Recent content in Cremas on Caconka blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 11:37:35 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gazpacho de remolacha</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/gazpacho_remolacha/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 11:37:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/gazpacho_remolacha/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: Baja Tiempo: Bajo Thermomix: No  Ingredientes  1200 g de remolacha cocida 200 ml de aceite girasol 80 ml vinagre de arroz 80 ml tamari 500/600 Agua 1 diente de ajo sin corazón Sal Especias  Tomillo Curry al gusto    Preparación  Cocer la remolacha si no lo está ya (40 min. aprox.). Juntar todo y triturar con la batidora.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crema de esparragos con trufa</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/esparragos/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/esparragos/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: baja Tiempo: 55 minutos Thermomix: -  Ingredientes  400 gr de esparragos blancos 1 patata 2 nabos 1 puerro 1l de caldo de verduras 1 trufa 50 gr de aceite 1 cucharadita de sal 1 cucharadita de pimienta  Preparación  Pela y trocea todas las verduras: los espárragos, el puerro, los nabos, la patata. Introduce en el vaso todas las verduras junto con el aceite, la sal y la pimienta para rehogarlas un poquito, programando 15 minutos, 90º, velocidad 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crema de verduras</title>
      <link>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/verduras/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://caconka.github.io/wiki/cooking/soups/verduras/</guid>
      <description>Información  Porciones: 4 Dificultad: baja Tiempo: 25 minutos Thermomix: -  Ingredientes  200 gr de puerros 280 gr de patata 1 nabo 180 gr de zanahorias 50 gr de aceite virgen extra 1 cucharadita de sal 1 cucharadita de pimienta  Preparación  Echar 1 litro de agua y programar durante 10 minutos, 100º, velocidad 1. Pelar y trocear todo en trozos de 2-3cm y echarlas al vaso junto con la sal y la pimienta, programando 22 minutos, 100º, velocidad cuchara.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
